year1 engine仔揀科 要考慮啲咩因素

小弟讀緊UST year1 Engine
仲有2個月就左右就要揀major
我都知自己問得遲

我同屋企人都係睇錢途，而且我好想留係香港工作
諗住出黎有穩定收入嘅工作就得
咁我係咪揀土木工程就最穩陣？
但係我聽人講就快冇晒十大基建，所以會難請人......
我睇返上年起薪點又真係好似少咗，唔知係咪我錯覺呢......
而又有人話土木工程唔會飽和，因為污水等等嘅項目都有份佢哋做，至少請到人

除咗土木工程，半年前我仲心郁郁，考慮過航空工程（要入咗機電先再讀到航空，都係讀4年）
聽人講UST教嘅航空工程，唔係關於本地，而係關於外國野
啫係本地搵工冇咩幫助..？定係啲老闆望到張cert就會加分，考慮請我？
聽啲師兄講，最弊嘅係讀機電嘅可以做航空，但係讀航空嘅唔可以做機電
聽落去，讀完航空好似未必幫到我係本地到搵工
但係，如果真係去到機場做，晉升機會係咪點都多過土木工程？

我又問過啲親戚，佢哋話揀major要睇得長遠啲，即使頭幾年人工低，但係日後升到職又加人工，其實好過打一份人工升得慢嘅工

好啦，我講咁多，其實都係想搵份穩定啲嘅工，想各位巴打認為我讀土木定機電好
如果各位巴打覺得我一開始個方向已經錯咗，直接屌我就得

ust機電

Mech grad表示讀咩都死

ust有機電
btw mech

機電做到航天

讀航天要係mech 簡wo
唔係機電
btw 若要生活好
咪撚讀Civil

自膠
因為我都講開mech 即係機械
點知打返中文就變成機電

civil比人逼爆左未

樓主on 9仔來